麵哥都係收手啦，呢期牛熊少掂為妙

食幾格 吹bb呀

近期波幅大，輪商將D牛熊證賣得好貴

以麵哥入手嘅56153為例，首先同大家釐清幾點，如果好熟可以飛：

1, 恒指牛熊跳動同內在值係跟期指
2, 恒指牛熊證收回係睇恒指現貨
3, 恒指牛熊證內在值(即係值幾錢)=期指同你隻證嘅行使價相差點數÷對換比率

好喇，返去麵哥所揀嘅產品

今日4點鐘期指(因為牛熊淨係trade到4點)≈2266X 就當佢22669

麵哥隻證理應價格為：23005(行使價)-22669(期指)÷10000(對換比率)
=0.0336
即係話隻證理應只係值0.034(四捨五入)，比多少少財務費用輪商比，比夠0.5仙乜都夠，都只係0.039

麵哥你隻證買貴咗足足2仙(五成)
高盛：

大家可能會問，即係點呀？

即係你入賭場買大細本來1賠1得返1賠0.5呀

高盛：

點解會咁？

簡單啲嚟講，因為輪商怕輸錢，所以賣貴啲，等佢冇咁易輸錢，順便賺多啲fatfat

結論：

等我贈大家幾句

牛熊要識點計價
揀啱條款勝算加
風高浪急兩邊打
計真落注有渣拿

忠告
牛熊總要還
咪比錢卷商

買開法興

唔係叫大家完全唔好掂，係要睇清楚輪商開價合唔合理

反正都total loss, 一賠十都唔太關佢事

呢個教學好正確，牛熊係on9先買
香港莊家制度完全係撳水魚

散戶唔會睇呢啲.. 牛熊根本就係賭場，有得賭就買

唔係嫁，1賠10，十次先中一次都唔洗輸，1賠0.5就要每三次中兩次先唔洗輸，一個10%命中率就得，另一個要66.7%命中率，好唔同

PS如果你有66.7%命中率一早發咗

lm

多謝

唔一定，運用得啱可以幫到唔少忙

賭場都要睇賠率

其實點先知隻牛熊係咪最好？
到期日耐d?成交大?
點樣計到隻抽最少水既證

樓主 有冇輪商推介？

驚佢破產 做唔到債務重組 哭哭

要識計價，成交大比較方便買賣，不過要小心高街貨同短身嗰啲，因為輪商係有機會唔擺盤，大家on99掃高咗隻證

最少水嘅證，其實就係睇你自己計出嚟個價同輪商個價差幾遠，差太遠就真係不了，所以一定要識自己計價

做多啲功課好大幫助

就係想問下巴打點計

第一大忌，冇話邊個輪商啲證一定好

以呢期為例，所有輪商都賣貴啲證，所以都係要睇返隻證本身，自己識得計價就會好好多

老母麵呢排唔玩牛熊玩7200 7500

食價，唔跟指數亂跳
散戶互相殘殺，有打靶
邊撚個會當佢係工具？

本唔大買細期好過，夠哂公平 唔洗咁多計算

自己上網睇，要我親身教就要收錢嫁喇
我上面都已經講咗點計，自己睇，睇極都唔明就真係建議你唔好玩

定好止蝕係真係做期指好啲

其實牛熊莊家係唔會輸，一定有期指對沖食差價

推到麵哥睇到為止

部份正確，輪商係有機會輸的

幾好!

P牌推唔到 高質post

認真, 成日以為恒指牛熊係跟恒指, 宜家先知係跟期指

因為恒指冇得買賣，所以輪商係用期指嚟計價，thats why有陣時會見到唔係跟住恒指跳

thx希望麵哥回頭是岸

牛熊只會星期五收市前買
仲要最平嗰d e.g. 0.010 ~ 0.020
星期一gap開1000點 贏就食千點
輸極都係一兩百點 賠撚死佢

option pricing 又唔係剩係計underlying asset-strike price
ge, 不過咁樣做introduction 等人知多d 都好

模擬投資嚟嘅姐

正確態度不過都要計清楚價

20000對1，差幾十點打，但係賣0.02就真係唔係咁抵屌

不過呢期輪商大部份證都賣貴咗好多

chok 一野咪死囉柒碌你發左達未

牛熊證輪商係以Future 對沖

咁當跟你咁計，而家隻證貴20~30%喺咪都算貴？
平時係貴幾多？

我可以下定論嗎？

即係B仔係打手 叫人買貴嘢？

strong post lm

好問題

其實就睇你幾有信心喇，你覺得俾人食咗2～3成都唔怕嘅就冇所謂，當然輕注就更加冇所謂

我個人就接受到10%內
以一般市況，隻證比自己計嘅價貴0.002～0.005我覺得都可以接受

熊證內在值= 行使價-現貨價
其他值歸類搵笨值

呢期牛熊最少食400點
有d輪商狼死到食600點搵笨值

牛熊就係賭大細架啦
不過咁玩值博d啫

That's exact7ly what I am taking about

上星期我已經係某Post叫d人唔好玩牛熊
超級搵笨, d人當我鳩吹

Ching老江湖

賭徒收手喇

要斬手先得

買基金算啦，每個月八千收息

求包養

學野

你叫收麵麵收手 咁同殺左連登仔衣食父母有咩分別

熊仔溢價會計埋個除淨，所以唔係真係貴咁多

關你鬼事咩，扮專家！

如果買7500 7200 呢啲etf 食水又有幾深呢

全個連登得你一個真係關心麵麵

成個財經台熱門有七個都係隻藍毛毛開嘅post 財經台係咪要改名做藍毛毛台喇？

佢鸁錢我都會好唔開心

懶人包

大家都想佢長做長有，所以千祈唔好咁快輸晒

但係呢期都係有貴咗，唔抵玩

麵麵做野洗你教﹖收皮啦﹗
BTW 樓主好有心，大家唔好玩牛熊喇，麵麵除外。

一定，因為其實直接用期權做，就唔洗比輪商賺一筆高昂溢價加龍門任搬，做到一樣功能例如對沖

唯一壞處係入場費貴

熊仔要計埋除淨，咁理應牛證應該要減返除淨，要平啲，但個事實係牛仔同熊仔一齊貴喎

Ching做option咁高楷呢個post唔適合你

PS都唔一定，如果你尾用0.01x買咗隻差幾十點嘅證，夜期Or第二日返嚟插幾百點你話邊個傷啲？
加上50蚊點唔係咁多人頂得順

我記得有個數係講緊隻牛/熊跟唔跟貼個公式
但我又唔記得係叫咩率
有冇清指教下

咁呢個一定啦，莊家唔賣貴D點賺錢
不過佢賣得貴已經唔係呢一期嘅事了
一個願打一個願挨，我就係挨果個

原來係多M

買跌就7500
啦
牛熊搵笨7

溢價 +=貴過內在值，個數愈大就愈貴

spread大少人玩

美options可能好D

其實麵哥輸左幾錢？

窩輪呢排都係唔掂得，啲引伸波幅…

不過我個post都主要係講牛熊，都係想麵哥唔好咁慘，事關牛熊咁易計價都俾輪商呃就好唔抵

大忌，唔好偷懶就咁睇溢價，自己計先準

我自己就完全唔會睇溢價

唔明自己睇

收手啦楊ck

無錯，你可以話佢買貴咗
但同樣佢賣嘅話，都係賣到高過理論值嘅價喎

想買熊係咪入7500都係一樣？

牛熊咪又係option 𧗠生出黎
而家iv咁高，乜都貴晒 係應該做short 多過long

用future應該唔係perfect hedge

錯，係做輪商最好

請詳述

咁佢用咗幾錢買？

咁幾時都係做莊好ga la
自己想做咪short call/ short put lor

估輪商好過short call /put

呢個又唔知 學到野

法巴網站有提供輪商做咗幾多期指對沖(唔係real time)

因為牛熊證對沖值係1，所以理應你買幾多輪商就要買/沽返幾多期指對沖

題外話：50萬股10000對1嘅牛熊證=1張期指

用Future黎hedge option只係partial hedge, 如果perfect hedge就應該要令到你整個portfolio既回報係risk free回報

要做到perfect hedge應該係用black-schole方法做continuous hedge，計出黎既內在價值應該係down-and-out call價值

有教講bull/bear valuation既學術文章

牛熊證理論上輪商會做100%對沖，而因為輪商係用期指嚟對沖，所以個價係跟期指嚟跳。 如果唔做足就即係輪商同你賭緊方向，除非佢有啲咩特别嘅情報，如果唔係佢冇理由會唔做足。

以我所知輪商係賺個收回價同行使價之間嘅spread，隻證打咗，佢只要響個range內平到佢將其指，淨低嗰啲佢就lam晒。
當然佢仲會賺spread同財務費用

你講緊嘅應該係warrant

原來係咁 我唔係好清楚牛熊點運作

如果睇返black scholes model
volatility大 係真係會令到個option price高啲
不過牛熊唔知用唔用得bsm model咁解

option 似 warrant

呢個post講緊牛熊，牛熊其實簡單好多

其實點解唔trade option？窩輪牛熊啲價任啲大行開，好唔公平

black scholes mode 只係option only
牛熊搵笨只要體現2個地方
1)溢價
2)財務費用
輪商超級搵笨, 溢價還可接受, 財費呢期係貴到堅離地,超級搵笨

正解，呢期波幅大，輪商為咗唔洗蝕就賣貴好多，要散户幫佢承擔風險，即係：

公我贏，字你輸

好多散戶只睇溢價,但無睇財費
俾人搵笨7都唔知

呢排d 牛熊真係貴夾搵笨

如果期指同恒指相差愈大，有時差成百幾點，咁隻牛熊係咪就會賣得貴左？

係呢個啦！！
Thx

要睇係高水定低水

詳情如下

咁請問下樓主7200 7500個d點計財務費用同貴唔貴？

基本上ETF發行商係靠買出買入差價賺錢，你買咗佢，佢就會即刻買返相關資產做對沖：

→你 →發行商

買1000股7200
↓↓↓↓↓
買返等值嘅正股Or期指

=======================================

放1000股7200
↓↓↓↓↓
放返等值嘅正股Or期指

至於財務費用ETF係少過牛熊證，别外亦唔會有收回風險，不過有啲人會嫌佢唔多槓桿同行得慢(例如麵哥)。 另外亦都要注意，若股市長期橫行，ETF會縮水。

槓桿ETF請參考以下解説

thank you ching

簡單啲嚟講，對於散户而言ETF嘅財務費用可以無視，只需要考慮正常嘅手續費即可

題外話，仲有一點(與7200，7500，7300無關)：

一啲少人Trade冇咩成交嘅ETF，佢啲差價會比較大(例如：3036)，差價達2蚊，原因同發行商嘅管理成本有關。
對於成交大嘅ETF則大部份時間都唔會有呢個問題

衰過一次牛熊 以後無掂了。

係好事嚟，遠離癲倒夢想

自己上網揾啦，唔做功課做伸手黨去投資實比人燈死

咪咁認真教班水魚啦

推

簡簡單單assume log Normal distribution for 個price, 比較 mark to market fair value 同輪商個價 至少係1sd from mean 隨時去到2sd cls. all in跑馬利記過大海仲好過

係嫁，所以識做option就真係直接做好過，不過有啲股票冇option，要put就真係要靠佢，如果隻證食水唔深，其實個人認為都可以接受, 撞啱個volatility升就的確係有啲肉食。 但呢期個個輪商都將個vol升到鬼咁就，中邊都唔肥，所以，不了

ching個名點讀？

再想問問樓主
我今日睇隻牛，佢理應跌得多d
但冇實際上冇跌咁多
又係咩現象？

咩number

57050

簡單啲嚟講，佢冇跌足，係因為輪商賣貴咗，對於高位買咗嘅人嚟講米跌唔足，但同一時間對放低位買咗嘅人嚟講就係升唔足

不過呢一隻證定價相對合理